﻿<h1> Aula PHP edit mysql e banco 2 </h1>
<h2> 13-05-2022 </h2>

fetch para pegar apenas uma linha 

* Login mysql : PHP my admin no WAMP OU XAMP 
* localhost:8080
* login: admin ou root
* senha: sem senha 

<h3> Slide PDO - Leitura </h3>
<p> Tudo que eu recebo do servidor é um objeto.
o bind parameters é usado como ->, tipo igual ao C

* O` $id` e o `$stmt` sao tratamentos adicionais aos parametros recebidos 
* 

O que nao fazer: slide 8 

 ASp -> sites dos principais tipos de invasao e erros que acontecem
filter input -> usar para pegar os paremetros 

</p>

<h3> funcoes php<h3>
<p>
funcoes do php: <br>
    header(); <br>
    exit()  :: termina meu codigo <br>
    redirect() :: evita de refazer um POST e reenviar um POST que tem resultado no site 
</p>

<p> Padrão PRG  </p>

<h2> php - transacao <h2>

<p> 
<strong>// $poo -> beginTransaction(); </strong>

A partir dai, todos os comandos que são executados dentro do banco 
<br>

    <strong> //$inset -> Execute($registro) </strong>
    //insercao de varios registros
    // no final preciso fazer varios commits 
    // ele garante que todos sao executados . ele cerca isso como uma transaçao. Se der um erro ele faz automaticamente um ROLLBACK . Assim eu seto um transaçao.

 <strong> $poo ->commit(); </strong>

VER COMO ACESSAR O php myadmin no 000webhost

é bom que tenha as mesmas config ( versao do php) para que a execucao local e a de deploy funcione no servidor ( hospedagem de deploy )
<br>

</p>

<h2>php the right way <h2>

<h2> PHP orientado a objeto - PHP parte 7  </h2>

<p> 
    class: NOME DA CLASSE ;

    private e protected sao variaveis que restringem acesso a certas variaveis do objeto 

$this -> é o proprio objeto que estou usando, altero aquele objeto.

Posso ter variaveis de classe e variaveis de instancia,
funcoes constructor  ()
funcoes static ...
<br>

a palavra static function () --> crio uma fncao para aquela 
classe 

So de metodos de instancia acesso variaveis de instancia 

Em metodos de classe nao posso acessar variaveis de instancia 

variaveis publicas podem ser acessadas diretamente 
variavis privadas so atraves do codigo da classe ( EXEMPLO FUNCAO MOSTRAR)

<br>
No caso, apenas com funções que alteram *** ver isso .

<h2> TRAIT EM PHP -- IMPORTANTE <h2>

<p>
Dentro do trait eu crio metodos que serao reaproveitados 
metodos de instancia, metodos de classe 
<strong> DAO -> data acess object </strong>
é um padrao de nomenclatura para um tipo de definicao de persistencia em objetos

namespace Mbelo/BazarDao;  ( criado quando tenho muitas classes para organizar minhas classes)

o namespace define um diretorio logico e as classes também estáo em diretorios logicos

<strong> namespace nao precisa ser o diretorio fisico, porem é uma boa pratica . </strong>

</p>

<h3> COMPOSER <H3>

<p>
Declaro as dependências que a minha aplicação tem. Automatizando  o link e as relações de dependência o que sua aplicação precisa.

é mais ou menos o que o package do react faz e o make file do .c

<strong> "require": {}  </strong>é onde ficam as suas dependencias 

comando linux , mosrtrar diretorio em lista 

<strong>-> ll (LL)  ou  ->  ls -l </strong>

Faco o composer so uma vez depois que faço o download do repositorio

php -$ localhost:8080

<h2> EXERCICIO BAZAR OO ALTERACAO E OS EXERCICIOS ANTERIORES <h2>
